\chapter{GTK's Files}
GTK +有它自己的应用程序默认的处理方式，通过使用rc文件。这些可用于设置的颜色的
只是有关任何插件，也可以被用于瓷砖的pixmaps到背景上的一些部件。
\section{Functions For rc Files}
应用程序启动时，你应该有一个调用：
rc_parse(filename)
通过在你的rc文件的文件名。这将导致GTK +来解析这个文件，并使用样式设置
窗口小部件类型定义。
如果你想有一组特殊的，可以采取不同的风格，从别人的小工具，或任何其他逻辑分区
窗口小部件，使用一个调用：	
widget.set_name(name)
新创建的部件将被分配你指定的名字。这将允许您更改属性
小部件，通过RC文件的名称。
如果我们调用是这样的：
button = gtk.Button("Special Button")
button.set_name("special button")
此按钮的名称为“特殊按钮”，也许可以通过在rc文件中的名称为“special
button.GtkButton“。[---Verify ME！]
第23.3节“例RC文件”下面的主窗口，设置属性，并让所有的孩子，主窗口
window = gtk.Window(gtk.WINDOW_TOPLEVEL)
window.set_name("main window")
然后在rc文件中定义风格如下:
widget "main window.*GtkButton*" style "main_button"
这就设置"main window"中的所有的Button(see Chapter 6, The Button Widget
)风格为rc文件中所定义的"main_buttons"。

如你所见， 这是一个相当强大的，灵活的系统。如何最好地利用你的想象力
这一点。
\section{GTK's rc File Format}
GTK +的rc文件的格式说明在第23.3节，“例如RC文件”。这是testgtkrc文件
从GTK +分布，但我添加了一些注释和things。您可能希望这样的解释
您的应用程序，允许用户微调自己的应用程序。
有几个指令改变一个构件的属性。
• fg - Sets the foreground color of a widget.
• bg - Sets the background color of a widget.
• bg_pixmap - Sets the background of a widget to a tiled pixmap.
• font - Sets the font to be used with the given widget.
此外，有一个构件可以在几个states，​​并可以设置不同的颜色，图像和字体
每个状态。这些states是：
NORMAL
The normal state of a widget, without the mouse over top of it, and not being pressed, etc.
PRELIGHT
When the mouse is over top of the widget, colors defined using this state will be in effect.
ACTIVE
When the widget is pressed or clicked it will be active, and the attributes assigned by this
tag will be in effect.
INSENSITIVE
When a widget is set insensitive, and cannot be activated, it will take these attributes.
SELECTED
When an object is selected, it takes these attributes.
当用“fg”和“bg”关键字设置构件的颜色，格式为：
fg[<STATE>] = { Red, Green, Blue }
STATE是上述states（PRELIGHT，ACTIVE，等。），红色，绿色和蓝色的值在
是白色的取值范围为0  -  2.0，{1.0，1.0，1.0}。他们必须是浮点型的，否则他们将注册为0，所以直
“1”是行不通的，它必须是“1.0”。是可以的，因为它并不重要，如果它不认可一个直“0”。无法识别的
值都设置为0。
bg_pixmap是非常类似于上述，除了取代颜色由一个文件名。
pixmap_path是一个分离“：”的路径列表。这些路径都将被搜索你指定的任何pixmap的。
“字体”指令很简单：	
font = "<font name>"
唯一困难的部分是确定字体的字符串。用xfontsel或类似的工具应该有所帮助。
“widget_class”设置的一类构件的风格。这些类的widget概述在第5.1节中列出的，
“Widget的层次”。
“小部件”指令把一个特别命名的部件到一个给定的样式，覆盖任何给定的样式集
Widget类。这些部件都注册在应用程序中使用set_name（）方法。这可以让你
每一个部件的基础上，而不是设置整个构件类的属性指定一个构件的属性。我
强烈建议您记录所有的这些特殊的小工具，让用户可以定制他们。
当关键字父部件将作为一个属性，它的父应用程序的属性。
定义一个风格时，你可以将先前定义的样式属性，这个新的。
style "main_button" = "button"
{
	font = "-adobe-helvetica-medium-r-normal--*-100-*-*-*-*-*-*"
	bg[PRELIGHT] = { 0.75, 0, 0 }
}
这个示例用“button”风格，并创建一个新的的的“main_button”简单地改变字体和prelight，风格
背景颜色“按钮”的风格。
当然，这些属性并不适用于所有部件。这是一个简单的常识问题真的。任何
可以适用，应该的。
\section{Example rc file}
