\chapter{介绍}
	PyGTK 2.0 是一套提供GTK+ 2.X的python接口的Python模块.
	在整个的其余部分文件PyGTK的是指PyGTK的2.X版本的GTK和
	GTK +的2.X版本的GTK+。

	主要网站PyGTK的www.pygtk.org [http://www.pygtk.org]。

	PyGTK的主要作者:

	James Henstrdge james@daa.comau[mailto:james@daa.com.au]


	Python是一个可扩展的，面向对象的解释性编程语言，它提供
	了一组丰富的模块，提供了大量的操作系统服务,互联网服务
	(如HTML，XML，FTP等),图形（包括OpenGL，TK等）,字符串
	处理函数,邮件服务(IMAP，SMTP，POP3等),多媒体(音频,JPEG)
	和加密服务。此外，还有许多其他的模块可从第三
	当事人提供许多其他服务。 Python是授权根据类似的LGPL许可
	的条款和供的Linux，UNIX，Windows和Macintosh操作系统.
	关于Python的更多信息可在
	www.python.org

	Python的主要作者:

	Gui van Rossum guido@python.org[mailto:guido@python.org]


	GTK（GIMP工具包）是一个库，用于创建图形用户界面。这是授权
	使用LGPL许可证，所以你可以开发开放的软件，免费软件，甚至
	是商业的非自由软件使用GTK，而不必花费任何牌照或特许权使用费。	


	这就是所谓的，因为它最初是为开发GNU图像处理程序GIMP工具包
	(GIMP)，但GTK目前已被用于大量的软件项目，包括GNU网络对象
	模型环境（GNOME）项目。这基本上是一个GTK建立在GDK(GIMP绘图工具包)的
	用于访问底层的窗口函数（Xlib中的情况下的X周围的低级别的功能的包装
	Windows系统）。
	
	GTK的主要作者是：

	Peter Mattis petm@xcf.berkeley.edu [mailto:petm@xcf.berkeley.edu]
	Spencer Kimball spencer@xcf.berkeley.edu [mailto:spencer@xcf.berkeley.edu]
	Josh MacDonald jmacd@xcf.berkeley.edu [mailto:jmacd@xcf.berkeley.edu]
	GTK目前维护者：
	Owen Taylor otaylor@redhat.com [mailto:otaylor@redhat.com]
	Tim Janik timj@gtk.org [mailto:timj@gtk.org]

	GTK本质上是一个面向对象的应用程序接口（API）。虽然完全用C编写的，
	使用类和回调函数（函数指针）的想法。
	还设有一个称为GLib的第三成分，包含了一些替代一些标准的呼叫，以及一些
	处理链表的额外的功能，使用等的替换功能，以增加GTK的可移植性，作为
	在这里实现的功能是不可用或其他的unix系统如g\_strerror（）是非标准的。
	有的还含有增强的libc版本，如g\_malloc，增强的调试工具。
	在2.0版本中，GLib的拿起了类型系统构成的基础GTK的类层次结构，信号
	系统，用于整个GTK，一个线程API抽象的各种不同的本地线程API
	平台和设备加载模块。

	作为最后一个组件，GTK国际化文本输出，使用Pango库。
	本教程描述了Python接口，GTK +是基于GTK + 2.0教程写的托尼大风，
	伊恩主。本教程试图尽可能多的PyGTK记录，但并不完整。

	本教程假定Python的一些理解，以及如何创建和运行Python程序。如果你不
	熟悉Python，请阅读的Python教程
	[http://www.python.org/doc/current/tut/tut.html的]第一个。这
	教程不承担GTK的理解，如果你正在学习PyGTK的学习GTK，请发表评论
	你是如何找到本教程中，你遇到了麻烦。本教程并没有说明如何编译或安装
	Python和GTK +或PyGTK的。
	这份教程是基于:
	GTK+ 2.0 through GTK+ 2.4
	Python 2.2
	PyGTK 2.0 through PyGTK 2.4
	这些示例是在RedHat 9.0系统，编写和测试。
	该文件是一个“正在进行的工作”。敬请期待更新www.pygtk.org[http://www.pygtk.org/pygtktutorial。
	我很希望听到你有学习PyGTK的从本文档中的任何问题，将不胜感激
	如何可以提高输入。请贡献的详细信息，请参见。如果您遇到
	错误请对pygtk的项目，提交一个bug在bugzilla.gnome.org [http://bugzilla.gnome.org。信息
	www.pygtk.org [http://www.pygtk.org/feedback.html有关Bugzilla的帮助。
	PyGTK的2.0参考手册提供http://www.pygtk.org/pygtkreference。它详细描述了
	PyGTK的类。
	PyGTK的网站（www.pygtk.org [http://www.pygtk.org]）包含了其他有用的学习资源
	PyGTK的包括广泛的常见问题[http://www.async.com.br/faq/pygtk/]和其他文章和教程的链接
	和活跃的邮件列表和IRC频道（]的详细信息，请参阅www.pygtk.org [http://www.pygtk.org/feedback.html）。	
	\section{探索PyGTK}
	约翰·达林写了一个小的Python在Linux上运行的程序(pygtkconsole.py[的例子/pygtkconsole.py])
	允许的PyGTK的互动探索。该方案提供了Python的交互式解释器接口,
	与一个子进程执行的，输入的命令。默认情况下，PyGTK的模块被加载。
	会议是一个简单的例子：
	{\fontspec{FreeMono}
	\begin{lstlisting}[language=Python]
	moe: 96:1095$pygtkconsole.py
	Python 2.2.2, PyGTK 1.99.14 (Gtk+ 2.0.6)
	Interactive console to manipulate GTK+ widgets.
	>>> w=Window()
	>>> b=Button(’Hello’)
	>>> w.add(b)
	>>> def hello(b):
	...
	print "Hello, World!"
	...
	>>> b.connect(’clicked’, hello)
	5
	>>> w.show_all()
	>>> Hello, World!
	Hello, World!
	Hello, World!
	>>> b.set_label("Hi There")
	>>>
	\end{lstlisting}
}
	这将创建一个窗口，包含一个按钮，点击时打印一条消息(“你好，世界！”)。
	这个程序使得它轻易尝试各种的GTK窗口小部件和PyGTK接口。
	

	我也用一个程序，由Brian McErlean开发ActiveState的配方65109 
	[http://aspn.activestate.com/ASPN/Cookbook/Py一些MODS，
	使其运行PyGTK的2.X使用。我称它gpython.py的例子/ gpython.py]。
	它的工作方式类似于pygtkconsole.py [的例子/ pygtkconsole.py]程序。

	Note
	这两个程序，不知道在Microsoft Windows，因为它们依赖于特定的Unix
	接口。
