\chapter{Setting Widget Attributes}
这里描述了用于操作widget的方法.这些可以用于设置style，padding，size，etc。
方法:
widget.activate()
引起widget to emit "activate"信号。
方法:
widget.set_sensitive(sensitive)
设置widget的sensitivity(i.e. does it react to events).如果sensitive是TRUE，widget将会接收events；如果是FALSE，widget不会接收events。insensitive部件通常显示灰色。
方法:
widget.set_size_request(width, height)
按照给定的width和height设置widget的size
\section{Widget Flag methods}
方法:
widget.set_flags(flags)
widget.unset_flags(flags)
flags = widget.flags()
设置，取消设置和获取gtk.Object和gtk.Widget的flags。flags可以是任何标准flags:
IN_DESTRUCTION
FLOATING
RESERVED_1
RESERVED_2
TOPLEVEL
NO_WINDOW
REALIZED
MAPPED
VISIBLE
SENSITIVE
PARENT_SENSITIVE
CAN_FOCUS
HAS_FOCUS
CAN_DEFAULT
HAS_DEFAULT
HAS_GRAB
RC_STYLE
COMPOSITE_CHILD
NO_REPARENT
APP_PAINTABLE
RECEIVES_DEFAULT
DOUBLE_BUFFERED
方法:
widget.grab_focus()
允许一个部件to grab the focus assuming that it has the CAN_FOCUS flag set.
\section{Widget Display Methods}
方法:
widget.show()
widget.show_all()
widget.hide()
widget.hide_all()
widget.realize()
widget.unrealize()
widget.map()
widget.unmap()
管理widget的显示。
show()方法被realize()和map()方法使用来安排widget的显示。
hide()方法安排来从显示中删除widget并在有必要的时候使用unmap()方法unmap它。
show_all()和hide_all()方法安排来显示或隐藏部件和它所有的后代。
realize()方法安排来allocate资源给widget包括它的window。
unrealize()方法释放widget window和其他资源。Unrealize一个部件同时也会隐藏和unmap它。
map()方法安排来给widget分配显示空间；这个只对需要窗口管理器操作的widgets。Mapping a widget will also cause it to be realized if necessary.
The unmap() method removes a widget from the display and will also hide it if necessary.

\section{Widget Accelerators}
\section{Widget Name Methods}
\section{Widget Style}
