\chapter{The Button Widget}
\section{Normal Buttons}
我们几乎可以看到所有有看到的按钮小部件。这是很简单的。您可以使用gtk.Button的（）函数
创建一个有标签的按钮，通过一个字符串参数，或不指定一个标签字符串创建一个空白的按钮。
这是给你收拾到这个新的按钮标签或像素。要做到这一点，创建一个新的框，然后收拾你
在此框中使用通常的pack_start的（）方法，然后使用add（）方法的对象包装盒到
按钮。
创建一个按钮的功能是：
button = gtk.Button(label=None, stock=None)
如果指定标签文本，它被用作按钮上的文字。如果股票指定用它来选择股票的图​​标和文字
按钮标签。库存项目是：	
STOCK_DIALOG_INFO
STOCK_DIALOG_WARNING
STOCK_DIALOG_ERROR
STOCK_DIALOG_QUESTION
STOCK_DND
STOCK_DND_MULTIPLE
STOCK_ADD
STOCK_APPLY
STOCK_BOLD
STOCK_CANCEL
STOCK_CDROM
STOCK_CLEAR
STOCK_CLOSE
STOCK_CONVERT
STOCK_COPY
STOCK_CUT
STOCK_DELETE
STOCK_EXECUTE
STOCK_FIND
STOCK_FIND_AND_REPLACE
STOCK_FLOPPY
STOCK_GOTO_BOTTOM
STOCK_GOTO_FIRST
STOCK_GOTO_LAST
STOCK_GOTO_TOP
STOCK_GO_BACK
STOCK_GO_DOWN
STOCK_GO_FORWARD
STOCK_GO_UP
STOCK_HELP
STOCK_HOME
STOCK_INDEX
STOCK_ITALIC
STOCK_JUMP_TO
STOCK_JUSTIFY_CENTER
STOCK_JUSTIFY_FILL
STOCK_JUSTIFY_LEFT
STOCK_JUSTIFY_RIGHT
STOCK_MISSING_IMAGE
STOCK_NEW
STOCK_NO
STOCK_OK
STOCK_OPEN
STOCK_PASTE
STOCK_PREFERENCES
STOCK_PRINT
STOCK_PRINT_PREVIEW
STOCK_PROPERTIES
STOCK_QUIT
STOCK_REDO
STOCK_REFRESH
STOCK_REMOVE
STOCK_REVERT_TO_SAVED
STOCK_SAVE
STOCK_SAVE_AS
STOCK_SELECT_COLOR
STOCK_SELECT_FONT
STOCK_SORT_ASCENDING
STOCK_SORT_DESCENDING
STOCK_SPELL_CHECK
STOCK_STOP
STOCK_STRIKETHROUGH
STOCK_UNDELETE
STOCK_UNDERLINE
STOCK_UNDO
STOCK_YES
STOCK_ZOOM_100
STOCK_ZOOM_FIT
STOCK_ZOOM_IN
STOCK_ZOOM_OUT
[的例子/ buttons.py]的buttons.py程序提供了一个示例使用gtk.Button（）来创建一个按钮，
在它的图像和一个标签。我已经打破了代码的其余部分，所以你可以用它在你的程序中创建一个长方体。
使用图像在本教程后面还有更多的例子。图6.1中，像素图和标签“显示”按钮
该窗口，其中包含一个按钮，一个pixmap和标签：	
The source code for the button.py [examples/buttons.py] program is:

第12-34行定义的xpm_label_box（）辅助函数创建一个水平框的边框宽度为2
（行14-15），填充它的图像（22-23线）和标签（第26行）。
第36-70行定义的按钮类。第41-70行定义创建一个实例初始化方法
窗口（线43），标题设置（第45行），连接的“delete_event”和“destroy”信号（线48-49）。第55行
没有标签的创建按钮。它的“clicked”信号被连接到的回调（）方法中第58行。 “
在第61行创建的图像和标签放置在64行中的按钮xpm_label_box（）函数被调用。
xpm_label_box（）函数可以使用到任何部件，可以是一个容器来包装xpm和标签。
按钮小部件有下列信号：

pressed - emitted when pointer button is pressed within Button widget
released - emitted when pointer button is released within Button widget
clicked - emitted when pointer button is pressed and then released within Button widget
enter - emitted when pointer enters Button widget
leave - emitted when pointer leaves Button widget
\section{Toggle Buttons}
来自普通按钮和切换按钮是非常相似的，但他们将永远在两种状态之一，
交替的点击。他们可能会沮丧，当你再次点击，他们将重新弹出。再次点击，并且他们
会弹出回落。
切换按钮复选按钮和单选按钮的基础，正因为如此，许多用于切换按钮的电话
单选和复选按钮继承。我会把它们指出，当我们来到他们。
创建一个新的切换按钮：
toggle_button = gtk.ToggleButton(label=None)

正如你可以想像，这些工作等同于一般按钮调用。如果没有指定标签的按钮
是空白的。 _'前缀的助记字符的标签文本将被解析。
要检索的切换窗口小部件，包括单选和复选按钮的状态，我们用一个结构所示，在我们的
下面的例子。这个测试的状态切换，切换按钮的对象调用get_active（）方法。
我们感兴趣的信号发出的开关按钮（开关按钮，复选按钮，单选按钮部件）
是“toggled”信号。要检查这些按钮的状态，设置了一个信号处理程序捕捉的触发信号，并
访问对象的属性，以确定其状态。回调将是这个样子：
def toggle_button_callback(widget, data):
if widget.get_active():
# If control reaches here, the toggle button is down
else:
# If control reaches here, the toggle button is up
受力状态的切换按钮，和它的孩子，单选和复选按钮，使用此方法：
toggle_button.set_active(is_active)
上述方法中，可以使用的状态进行设置的切换按钮，以及它的儿童的无线电和检查按钮。
指定一个TRUE或FALSE的is_active参数的指示按钮是否应了下来（郁闷）
（释放）。当切换按钮创建它的默认值是或FALSE。
请注意，当你使用set_active（）方法，实际上是改变状态时，它会导致“点击”和
“切换”的信号从按钮被发射。
toggle_button.get_active()
此方法返回一个布尔值TRUE或FALSE值的切换按钮的当前状态。
的togglebutton.py [的例子/ togglebutton.py]程序提供了一个简单的例子，使用切换按钮。如图6.2所示，
“切换按钮示例”说明了窗口的第二个切换按钮积极：
The source code for the program is:


有趣的是12-13定义的回调函数（）方法切换按钮，打印的标签和它的状态
当它被切换。第45和第59行“切换”信号的切换按钮的回调（）方法。
\section{Check Buttons}
复选按钮继承的切换按钮，上面的许多属性和方法，但看起来有点不同。比较
除了按钮内的文本，有个小方块的文字，他们的权利。这些经常被用来
用于切换的选项和关闭在应用程序中。
的创建方法是类似的普通按钮。
check_button = gtk.CheckButton(label=None)
如果在标签中指定参数的方法创建一个标签旁边的一个复选按钮。标签文本分析
'_'前缀的助记字符。
检查和设置复选按钮的状态是相同的切换按钮。
的checkbutton.py [的例子/ checkbutton.py]的复选按钮的使用程序提供了一个例子。
图6.3中，“检查按钮实例说明了生成的窗口：
The source code for the checkbutton.py [examples/checkbutton.py] program is:

\section{Radio Buttons}
单选按钮，check按钮很像，除了它们是成群所以，只有一个可能的选择/在郁闷
时间。这是良好的地方在你的应用程序，你需要一个简短的选项列表中选择。
这个调用创建一个新的单选按钮：
radio_button = gtk.RadioButton(group=None, label=None)
你会发现额外的参数，这个调用。单选按钮需要一组正常运作。第一次调用
，gtk.RadioButton（）应该通过“无”作为第一个参数，将创建一个新的单选按钮组
新的单选按钮作为其唯一的成员。
要添加更多的一组单选按钮，通过在一个组中的单选按钮，在随后的调用
gtk.RadioButton（）。
如果标签参数指定的文本将被解析为_'前缀的助记字符。
显式设置的按钮应该是默认按下按钮，这也是一个不错的主意：
radio_button.set_active(is_active)
这在开关按钮部分中描述的，并在完全相同的方式工作。一旦单选按钮
组合在一起，只有一个可能对本集团的时间。如果用户点击一个单选按钮，然后在
，第一个单选按钮会先发出“toggled”信号（以报告变得不活动），然后在第二个
发出“toggled”信号（以报告变得激活）。
示例程序radiobuttons.py [的例子/ radiobuttons.py]有三个按钮，创建一个单选按钮组。
图6.4“单选按钮示例”说明了生成窗口：
The source code for the example program is:
该代码是相当直接的。第63-64行作出的“关闭”按钮的默认控件，按下“Enter”
关键窗口处于活动状态时，会导致“关闭”按钮发出“clicked”信号。
